**惠州站**位于中国[广东省](../Page/广东省.md "wikilink")[惠州市](../Page/惠州市.md "wikilink")[惠城区](../Page/惠城区.md "wikilink")[小金口街道乌石](../Page/小金口街道.md "wikilink")，前名**惠州北站**，于1990年启用，为[广州铁路（集团）公司惠州车务段管辖的](../Page/广州铁路（集团）公司.md "wikilink")[一等站](../Page/一等站_\(中鐵\).md "wikilink")，经过铁路有[京九铁路](../Page/京九铁路.md "wikilink")。

## 历史

  - 1990年：惠州北站建成启用，为[四等站](../Page/四等站_\(中鐵\).md "wikilink")。
  - 2003年1月10日，京九铁路复线全线贯通，惠州北站新站场启用，同年6月1日更名惠州站，原惠州站更名为[惠州西站](../Page/惠州西站.md "wikilink")。\[1\]

## 使用情况

[Huizhourailwaystation_platform.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Huizhourailwaystation_platform.jpg "fig:Huizhourailwaystation_platform.jpg")
惠州站是京九铁路的车站。日均辦理旅客列車約50列。

## 公交路线

### 始发/终到路线

### 经由路线

### 轨道交通

[China_Railway_Xiaojinkou_Sta_Entrance_C.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:China_Railway_Xiaojinkou_Sta_Entrance_C.jpg "fig:China_Railway_Xiaojinkou_Sta_Entrance_C.jpg")C口\]\]

  - [莞惠城际轨道交通](../Page/莞惠城际轨道交通.md "wikilink")[小金口站](../Page/小金口站.md "wikilink")

## 邻近车站

## 参考文献

[Category:京九铁路车站](../Category/京九铁路车站.md "wikilink")
[H](../Category/惠州市铁路车站.md "wikilink")
[Category:惠城区](../Category/惠城区.md "wikilink")
[Category:中国铁路广州局集团一等站](../Category/中国铁路广州局集团一等站.md "wikilink")
[Category:1990年启用的铁路车站](../Category/1990年启用的铁路车站.md "wikilink")

1.